\section{\LaTeX -- How To}

\begin{frame}{Was ist das?}  
    Das Lastenheft sollt ihr mit LaTeX schreiben. LaTeX ist eine sehr mächtige Textsatzsprache und arbeitet im Gegensatz zu Word und ähnlichen Programmen
    nicht nach dem Prinzip \enquote{What you see is what you get}. Als Einstieg könnt ihr die Dokumentation von \urlnamed{Overleaf}{https://www.overleaf.com/learn/latex/Learn\_LaTeX\_in\_30\_minutes}
    zur Hand nehmen.

    \bigskip
    Wundert euch nicht, dass die Arbeit mit LaTeX am Anfang viel Übung und Zeit erfordert. Letztendlich ist der Workflow doch relativ einfach:
    \begin{enumerate}
        \item Am Text schreiben 
        \item Den Text kompilieren und dabei Fehler bekommen
        \item Fehler reparieren und zurück zur 1.
    \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Digitale UML-Diagramme}
	Um sinnvoll UML-Diagramme in LaTeX verwenden zu können gibt es mehrere Möglichkeiten:
	\begin{itemize}
		\item Die Diagramme direkt mit TikZ bauen
		\item PlantUML für eine markup-Artige Beschreibung der Diagramme
		\item WYSIWYG-Editoren wie StarUML oder LucidChart
	\end{itemize}
	Bei den letzten beiden bindet ihr die Bilder dann über \texttt{includegraphics} ein. Für PlantUML gibt es auch eine kaputte 
	LaTeX-Integration die ich euch nicht empfehlen kann.
\end{frame}
